<!-- Emacs: -*- coding: utf-8; eval: (auto-fill-mode -1); eval: (visual-line-mode t) -*- -->

# Collaborer au projet *Analyse statistique --- Exercices et solutions*

Le projet [Analyse statistique --- Exercices et solutions](https://vigou3.gitlab.io/analyse-statistique-exercices-et-solutions) est hébergé dans un [dépôt public GitLab](https://gitlab.com/vigou3/analyse-statistique-exercices-et-solutions).

La branche `main` du dépôt est réservée en écriture au gestionnaire du projet.

Pour collaborer au projet, vous devez publier vos modifications dans une nouvelle branche et effectuer une [demande de fusion](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/creating_merge_requests.html) (*merge request*) vers la branche `master` tel qu'expliqué ci-dessous.

1. Si  vous travaillez sur le code source pour la première fois, déplacez-vous avec la commande `cd` dans le répertoire dans lequel vous voulez enregistrer le code source du projet (le répertoire `analyse-statistique-exercices-et-solutions` sera créé automatiquement), clonez le dépôt et déplacez-vous ensuite dans le dossier du code source:

```
git clone https://gitlab.com/vigou3/analyse-statistique-exercices-et-solutions.git
cd analyse-statistique-exercices-et-solutions
```

**OU**

1. Si vous avez déjà cloné le dépôt dans le passé et que vous voulez reprendre le travail sur le code source, déplacez-vous avec la commande `cd` dans le répertoire du code source, puis mettez à jour votre copie locale du dépôt depuis la branche `main`:

```
git checkout main
git pull
```

2. Créez une branche (locale) pour vos modifications:

```
git checkout -b <nom de branche>
```
	
3. Effectuez maintenant vos modifications. Il y a un fichier par chapitre et son nom, avec une extension `.tex` ou `.Rnw`, a un lien évident avec le titre du chapitre. Le code informatique de la section d'exemples d'un chapitre est intégré au texte du chapitre. Les solutions des exercices se trouvent avec le texte des exercices. Une fois les modifications terminées, publiez le fichier modifié dans votre dépôt local avec un commentaire utile sur la nature des modifications:
    
```
git status
git add <fichier>
git commit -m "<commentaire>"
```
	
4. Créez un compte dans GitLab si vous n'en avez pas déjà un. Publiez ensuite la branche avec les modifications dans le dépôt GitLab.

```
git push -u origin <nom de branche>
```

> Si vous éprouvez des problèmes d'authentification, vérifiez vos informations d'authentification dans le *gestionnaire de mots de passe* de votre système d'exploitation ([Gestionnaire d'identification](https://support.microsoft.com/fr-ca/help/4026814/windows-accessing-credential-manager) sous Windows; [Trousseaux d'accès](https://support.apple.com/fr-ca/guide/keychain-access/welcome/mac) sous macOS).

5. Finalement, [connectez-vous](https://gitlab.com/users/sign_in) à l'interface graphique de GitLab et effectuez une demande de fusion (*Merge Request*) vers la branche `main` en sélectionnant l'option correspondante dans la barre latérale.

6. Si vous avez d'autres modifications à proposer, reprenez la procédure depuis le début **en utilisant une branche différente**. Autrement, vos modifications seront combinées en une seule requête et il devient difficile de les sélectionner séparément.

7. Vérifiez l'état de votre demande de tirage dans l'interface graphique de GitLab jusqu'à ce que le gestionnaire du projet ait rendu sa décision.
